五月天賣飛死機 售票網：搶票程式攻擊

五月天賣飛死機
售票網：搶票程式攻擊

要聞

【本報訊】台灣樂隊「五月天」5月將在香港迪士尼樂園舉行露天演唱會（圖），門票前日開售，至昨清晨前已售罄。前日開售時間因受網上系統故障影響而要延遲，其間系統出現間斷「死機」，令不少歌迷鼓譟。

集團用程式搶iPhone抽佣

承辦今次售票事宜的「購票通」指是受到搶票程式攻擊，就事件向主辦單位及一眾「五迷」致歉。有專家指，搶票程式即機械人程式，利用程式重複自動填表一次過進行大量購票，但同時會令伺服器不勝負荷而癱瘓。
購票通（香港）有限公司昨凌晨在官網及fb發通告，指前日因網上售票系統故障，主辦單位「特高娛樂」為公平起見，要求購票通劃一開售時間（包括網上、電話、售票處及手機app購票）。售票系統終於前日中午12時45分重新運作，但發現又受搶票程式攻擊，導致系統緩慢，直至同日下午4時才恢復正常。購票通稱會繼續強化及提升系統，以確保未來運作順暢。

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑稱，搶票程式是一種機械操作自動填表購票的程式，俗稱機械人程式，不同於一般黑客入侵，嚴格來說不算犯法。據悉近年亦有集團利用這類程式為巿民搶購iPhone，從中抽佣5%。方解釋，正常人手輸入資料至少需時1分鐘，但用搶票程式自動填表只須數秒，大量重複使用猶如同一時間多人購票，令伺服器不勝負荷癱瘓。

VXRL電腦保安研究員賴灼東指，巿民安裝某些瀏覽器外掛程式亦能自動填表。他建議在售票網站開始購票步驟首頁及付款頁面，加設俗稱驗證碼的CAPTCHA，分辨人手抑或機械人程式輸入。如發現同一IP地址如機械人般重複購票，所花時間短，有理由懷疑有人用搶票程式，系統可攔截該IP地址。此外，承辦售票的公司應利用多個伺服器進行售票。

■記者張珮琪

Bot

WFC

一早要black 程式購票啦

不過今次真係買到好感動

好困難
APPLE網都BLOCK唔到